射了六十年的鵰

射了六十年的鵰

《射鵰英雄傳》劇照

郭靖應該感到疲累了。除了無間斬不倒桂樹的吳剛，第二個累壞了的男人應該便是郭靖。自從金庸先生在1957年連載《射鵰英雄傳》，靖哥哥已經彎弓射鵰射了超過六十年，仍然未能收工。

別說那翻拍了不知第幾個輪迴的《射鵰》電視劇，單說《射鵰》這部小說，原來一直以來都高踞公共圖書館的中文小說類前列甚至冠軍位置。從好的角度，射鵰魅力勁過《基本法》，超越了六十年都不變。從負面角度，大佬，江山代有才人出，但讀者只是一味捧着經典過人世，俾個機會新血好嗎？

《射鵰》為甚麼受歡迎？因為武俠小說是成年人的童話，而《射鵰》，應該是最符合成年人的幻想。注意，幻想總是不切實際。

楊過不能成為童話，因為他英俊幽默迷人，小龍女到手理所當然；張無忌乃明教之首，位高權重，所以連趙敏郡主都傾心，理所當然。韋小寶雖然又矮又醜，但口甜舌滑，官至鹿鼎公，7個老婆其實算少了。

所有這些男主角都不是童話，因為現實世界也會發生。

郭靖可不同了。他木訥呆笨寡言，無錢無車無樓無權無父幹，完全就是一個Loser宅男，這種人在香港一街遍地。

他的紅顏知己黃蓉，又靚又聰明最重要有物業有背景：地址四面臨海豪宅桃花島島主女兒！

郭靖在現代就是一個宅男，搵唔到錢上唔到樓；以市儈父母的角度，阿囡你絕不可能揀佢，佢無出息！如果用港女原則「有樓有高潮」，那麼窮光蛋郭靖如何能滿足黃蓉的需要？

但宅男郭靖卻最終擊敗居住勁過比華利山的白駝山二世祖歐陽克，對現實的魯蛇來說，無比勵志，踏出家門都覺陽光充沛。至於把懦弱無能的守城官員拉下馬，郭大俠自己的襄陽城自己救，更是終極童話FF！

在現實愈多挫折，便愈是要看《射鵰》和自己打氣！

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
生命與尊嚴的取捨 (高慧然)

下一則
「這個就是梁志祥」 (古德明)

郭靖可不同了。他木訥呆笨寡言，無錢無車無樓無權無父幹，完全就是一個Loser宅男，這種人在香港一街遍地。

郭靖熟成吉思汗
準附馬
成吉個仔個安答

有血汗寶馬
由細到大就有江南七怪保護
去到邊負碌到邊，永遠有高手教野

前有華箏後有黃蓉都叫loser
你叫班A0暗瘡毒撚情可以堪

郭靖成吉思汗頭馬
又寶馬又一堆金銀俾佢上路
正宗官二代喎